%%
% Abstract
%%
\documentclass[tex/tesi.tex]{subfiles}

\begin{document}
\begin{abstract}
Gli impulsatori Ultra-Wideband (\emph{Ultra-Wideband Impulse-Radio}, UWB IR)
originariamente nati e impiegati in ambito militare, cominciano ad emergere
anche in applicazioni civili.
A partire dal 2002, quando lo spettro di frequenze tra 3,1 e 10,6GHz è stato
regolamentato negli USA e poco dopo anche in Europa e Giappone, trasmettitori
e ricevitori UWB IR vengono impiegati in particolare per la trasmissione a corto
raggio e la localizzazione di precisione.
Queste applicazioni richiedono una bassa potenza di trasmissione e dunque,
circuiti che realizzano impulsatori UWB si prestano bene ad essere integrati
tramite tecnologie a basso costo come lo standard CMOS.\@

In questa tesi si analizzano e dimensionano due oscillatori LC in topologia
\emph{cross-coupled} operanti alla frequenza di 8GHz, realizzati in tecnologia
CMOS da $0,13 \mu m$ per le applicazioni sopra citate.
Tali oscillatori differiscono esclusivamente nella soluzione adottata per l'
accensione e lo spegnimento del circuito tramite un segnale di controllo
esterno atto a generare gli impulsi.

Utilizzando il simulatore circuitale Cadence Design Suite (E' il nome corretto?
che versione??) ed alcuni modelli teorici, viene analizzato l' effetto
sul comportamento del circuito esercitato dalle variazioni apportate al
dimensionamento dei componenti, ponendo particolare attenzione all' efficienza
energetica della trasmissione.

Si propone infine la soluzione che massimizza la potenza erogata all' antenna
rispetto a quella dissipata nel circuito dai componenti parassiti.
\end{abstract}
\end{document}
